*აპლიკაციის დანიშნულება
აპლიკაცია შეიქმნა იმისთვის, რომ მომხმარებლებმა შეძლონ მარტივად, როგორც ჟანრების, ასევე სახელების მიხედვით ფილმებისა და მათი დეტალების მოძებნა.

*აპლიკაციის გამოყენება
აპლიკაციის ჩართვისას, თუ მომხმარებელი დარეგისტრირებული არ არის, აუცილებელია, მან გაიაროს რეგისტრაცია. ამ პროცედურის შემდეგ, იგი ავტომატურად გადავა Dashboard-ის გვერდზე. სხვა შემთხვევაში, არსებული მეილისა და პაროლის შეყვანა შეასრულებს იგივე ფუნქციონალს.
პირველ ფრაგმენტზე გვაქვს კინო-ფილმის ჟანრები, რომელთა არჩევის შემდგომ გადავდივართ ამავე ჟანრის ფილმების ჩამონათვალის გვერდზე. აქ შეგვიძლია ავირჩიოთ კონკრეტული ფილმი და ერთი დაჭერით გადავიდეთ მისი დეტალური ინფორმაციის გვერდზე.
მეორე ფრაგმენტში გვაქვს საძიებო ველი, რომლის შევსებისა და ძებნის ღილაკზე დაჭერის შემდეგ გადავდივართ ფილმების ჩამონათვალის გვერდზე. აქაც შეგვიძლია ავირჩიოთ კონკრეტული ფილმი და ერთი დაჭერით გადავიდეთ მისი დეტალური ინფორმაციის გვერდზე. ველის შევსების გარეშე ღილაკზე დაჭერა ამავე გვერდზე აგდებს Toast-ის მესიჯს, ხოლო ისეთი სახელის მოძებნა, რომელიც ბაზაში არ არსებობს, სრულდება ახალ გვერდზე გადასვლით, სადაც "Result not found" მესიჯი ნათლად გვხვდება.
მესამე ფრაგმენტში გვაქვს მომხმარებლის ავატარი, მეილი და გამოსვლის ღილაკი, რომელზეც დაჭერის შემდეგ ვბრუნდებით ავტორიზაციის გვერდზე.

*გამოყენებული ხელსაწყოები
პირველ რიგში, აპლიკაციის ყველა ძირითადი მოთხოვნა დაკმაყოფილებულია.
ავტორიზაციისთვის გამოყენებულია Firebase, სადაც მომხმარებლების მეილი და დაკრიპტული პაროლი ინახება. ასევე აპლიკაცია იყენებს SharedPreferences-ს, რაც ავტორიზაცია-დეავტორიზაციის სწორ და გამართულ ლოგიკაში მონაწილეობს. მის შედეგად არ უწევს უკვე ავტორიზებულ მომხმარებელს ხელახლა ამ პროცედურის გავლა და, ასევე, სესიიდან უკვე გამოსული მომხმარებელი ავტორიზაციის გარეშე ვერ აღმოჩნდება Dashboard-ის გვერდზე.
აპლიკაცია ინფორმაციას ზიდავს API-ს (https://www.api.themoviedb.org/) 3 სხვადასხვა დირექტორიიდან Retrofit ბიბლიოთეკის გამოყენებით.
მოსული ინფორმაცია "იპარსება" Gson ბიბლიოთეკაზე დაყრდნობით.
არსებულ Recyclerview-ებზე ინფორმაციის გამოტანისთვის გამოყენებულია Data Binding თავისი ადაპტერით, რათა მოხდეს Glide-ის დახმარებით სურათის ჩამოტვირთვაც.
საბოლოოდ აღსანიშნავია ისიც, რომ აპლიკაციის არქიტექტურა დაფუძნებულია მხოლოდ და მხოლოდ MVVM-ზე LiveData-ს იმპლემენტაციით.

